## Почему БЭМ?

* БЭМ позволяет создавать абсолютно независимые блоки. Блоки и элементы получают уникальные имена, так что стили для одного элемента ничего не поломают в другом.  
* БЭМ помогает легко придумывать любое количество классов, не повторяющихся между собой.  
* БЭМ помогает писать самодокументирующийся код, в классе любого элемента содержится информация о нём.  

## Блок
Блок - это составная часть веб-сайта, которая может существовать сама по себе.  
[Макет](https://www.figma.com/file/OMxGUCGeJ18yGvPOL1awVQ/320px?node-id=0%3A1)  
  
#### Синтаксис
В наименовании блока используются одиночное тире ```-```
```html
<div class="main-container"></div>
<div class="gallery"></div>
<div class="reviews"></div>
```


## Элемент
Элемент - это дочерний аспект блока, который существует только в этом блоке.  
[Макет](https://www.figma.com/file/OMxGUCGeJ18yGvPOL1awVQ/320px?node-id=0%3A1)  

#### Синтаксис
* В наименовании элемента используются одиночное тире ```-```  
* Между блоком и элементом двойное нижнее подчеркивание ```__```  

```html
<div class="main-container__button"></div>
<div class="gallery__left-card"></div>
<div class="reviews__heading"></div>
```

#### Ошибки
1. Объединение элементов в цепочку - в имени класса должен быть только один элемент
```css
.shopping-list__item__product-image {}
```
2. Именование элементов на основе стиля - элементы должны быть названы на основе «типа отображаемого объекта», а не «применяемого стиля».
```css
.product-card__large-bold {}
```

## Модификатор
Модификатор может применяться либо к блоку, либо к элементу и используется для настройки внешнего вида или поведения блока или элемента по умолчанию. 
[Макет](https://www.figma.com/file/OMxGUCGeJ18yGvPOL1awVQ/320px?node-id=0%3A1)

#### Синтаксис
* В наименовании элемента используются одиночное тире ```-```
* Между элементом и модификатором двойное нижнее тире ```--```

```html
<div class="main-container__button--clicked"></div>
<div class="gallery__left-card--out-of-stock"></div>
<div class="reviews__heading--large"></div>
```



